門外漢教下大家網絡上私隱既重要性 降低比狗起底機會

前言：我諗有d人會見琴日警犬拉人單野搞到驚一驚，擔心點解警犬會咁勁搵到人，咁詳細點做到就好似未知啦，但我都想開po提提大家點樣避免比人經網上去捉到你出黎

————————————————————

咁家下網上發言可能會比狗捉，大家第一反應就係會唔會係比人賣料先會咁
咁我地第一步就係check同嘗試修改各平台既個人資料同私隱設定

1:改帳號資料同公開設定
我諗睇得依個po最低限度應該都有用連登 fb ig whatsapp
首先要講返先 google同fb（收購左whatsapp 好多人反映whatsapp講野好快就係fb見到相關廣告）都有奶過共（google有dragonfly fb唔多記得）
咁我地就登入返依d網，去改帳號資料
咁有咩要改？

[/*]首先電話號碼可以唔綁就唔綁
其次email address都最好唔好相同（部份社交平台可以用email add人，同埋如果個平台賣料比警犬 你損失都降到最低先）
Icon都盡量唔好同其他平台既ac一樣 最好唔出樣

[/*]改完依d之後 就睇你私隱設定
以fb為例 就算你綁定左電話 你都可以set唔向任何人包括朋友顯示 就算你信朋友 朋友部腦都難講會唔會比警犬攞左去偷料
其次將所有發言set到只有好友睇到 必要時刪哂/改只有自己睇到 千祈唔好留位比狗入

2:平日上網要避免fingerprinting 同cookie

平時上網 網站通常會背後紀錄你好多野（多謝哂google搞到網絡咁黑暗）
上至你停留左網頁幾耐 下至你用咩device咩os version 禁左咩制 都有可能會記（fingerprinting)
最大件事係你電腦會為果個網留低一個叫cookie既野 簡單黎講就係方便你下次再黎 個網可以認得你（例如你其實係邊個ac既主人等等 你下次再入就唔洗再登入）
以上既野雖然方便 但萬一個平台賣料/你部電腦比狗搶走左 咁就好危險 警犬唔洗問你攞pw都可以知你網上身份

[/*]為左防網上fingerprinting 首先推薦放棄用google chrome 改用firefox上網

裝好firefox之後
設定可以直接改不接受第3方cookie(通常比人用黎跨網站用既cookie) 防fingerprinting 等設定
再裝ublock origin

Cookie AutoDelete

等插件 應該就夠應對平日既privacy concern

[/*]如果想極端既 可以用tor browser 依個就要自己摸索
同埋就算你上網set到幾嚴都好 原則上你一登入個網就破左武功（即知你係乜水） 盡量減少網上ac數量方為上策

3:刪唔需要既ac/建立網上多重身份

你覺得唔可靠既平台（特別係支那既） 刪得ac就一定要刪
唔刪得既 就試下唔同地方作唔同身份（名 性別 出生日期） 同用唔同device，密碼登入 避免比人定位到就係你

4:改用尊重私隱既平台

可能大家唔知 其實google mail佢系統係會read你入面既內容 唔好話好人好者怕乜 如果google他日賣料比支共 你就同住玻璃屋冇咩分別 fb whatsapp google會ai分析你所有up上去既相

其實家下有好多重私隱既服務 主打既例如有
0knowledge 即係連個平台都唔會知你收埋左咩落去 只有知帳密既你先知
加密 - 正苦要攞料都只會攞到堆受你pw加密左既野 唔知pw難解密
等等

[/*]咁有咩好替代品呢？
Google search- Startpage(代你用google search但唔記你資料）/duckduckgo（但廢廢地）
Email - protonmail / tutanota
Whatsapp - telegram（但好似話冇點對點加密 暫時諗唔到）
同埋儘量避免用一條龍服務（如google)

——————————————————

以上係扮緊工用電話打既
希望唔好屌我格式問題 同埋我冇特別學it野唔好屌我錯term/概念
我發現真係好多人知起底容易起一個ac就起哂人地親戚朋友 但自己就冇做好防起底保護
希望以上既野可以令大家有basic既privacy知識保護自己（特別家下係對上暴政權既情況 一搵到你就各種方式屈你白粉cp）

另外驚比警犬查電腦既
最好全harddisk加密 否則佢插隻linux手指就開到你c d drive既所有野 依方面我唔多熟 希望有人補充

最後提提大家 好多野都唔聲唔聲比支那買左/合作
例如discord , Opera(瀏覽器）,reddit大家最好查清楚先用同唔好比太多資料

如果想知更多注重私隱既服務（如email)同程式
可以去依個網參考（有中文版但資料唔夠英文詳細）

Reddit實用subreddit

頂po出黎個格式好柒呀
Sorry大家

我冇野講

我無野講

太長冇人睇

10連收皮落黑洞

Privacytool果度有推介
ProtonVPN有free版而且速度還可接受（之前試過用黎睇abematv 唔知家下有冇block)
其他vpn未試過
講真私隱有價可考慮下果堆要比錢既我覺得

唔推了

幫手

推